src/Knapsack/Specification/InputData.dfy
@@ -8,7 +8,7 @@ Estructura del fichero:
   - items: secuencia de objetos que tenemos a nuestra disposición (elementos de tipo ItemData).
   - maxWeight: peso máximo de la mochila.
   
-  Predicates
+  Predicados
     - Valid: una entrada es válida.
 
 -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
@@ -22,10 +22,10 @@ module InputData {
 
   datatype InputData = InputData(items: seq<ItemData>, maxWeight: real) {
 
-    /* Predicates */
+    /* Predicados */
 
     /* 
-    Predicate: verifica que la entrada sea válida, es decir: 
+    Predicado: verifica que la entrada sea válida, es decir: 
       - todos los objetos son válidos, es decir, tienen valor y peso positivos.
       - el peso máximo de la mochila no es negativo.
     */
